人民日報：記協是反中亂港的工具！

香港記者協會和攝影記者協會日前向聯合國提交投訴報告，呼籲聯合國成立專責小組到港考察，了解警察對新聞工作者的暴力行為和採訪打壓。在港區國安法表決前夕，大陸官媒《人民日報》今日發表評論文章，炮轟記協告洋狀，又將記協形容為「反中亂港勢力的工具」，警告若再「作妖不休」將「反噬其身」。

《人民日報》的文章以「香港記協，別再作妖了」為題，批評記協向聯合國投訴的做法是告洋狀，「罔顧事實，滿紙荒唐言」，認為記協掛行業組織的名，其實骨子裡更像政治組織。

文章又指控記協不僅鼓動媒體製造假新聞，極盡可能栽贓醜化警隊，還屢屢為「假記者」助威，任其為虎作倀，「無論是大鬧警方記者會，還是在暴亂現場掩護暴徒撤退，證件都源自香港記協的濫發，行為都得到香港記協的『護短』支持」。文章形容記協及其「黑記」已淪為「反中亂港勢力的工具」。

評論指記協一貫「反中」，與標榜的所謂新聞自由、新聞操守無關，而是政治投機壓倒職業精神，「裹挾社會輿論、綁架新聞自由的香港記協，如果再墮落下去、再作妖不休，恐怕會反噬其身。」

日前香港記者協會和攝影記者協會向聯合國提交投訴報告。兩個記者組織指，反逃犯條例運動爆發以來，警方多次妨礙傳媒報道衝突場面、襲擊記者、扣押甚至逮捕記者，嚴重踐踏新聞自由，記協早前調查，超過 8 成有採訪示威的記者，均遭遇不同形式的警暴阻撓採訪，而近期這些阻撓變得更有系統和針對性，規模亦更大，包括以核實身份為由，大規模截停搜查、甚至扣留記者，或將他們趕離現場。

以為 老衲-

拉晒佢地去集中營啦

今次終於唔係老納

大鑊
會唔會到時變非法社團

記協應該又係遺憾
其實記協而家個取態同appeasement 冇咩分別
人地都開鳩你波仲縮縮縮
搵外國啦好嗎

香港做記者原來都係叛國

究竟呢啲官媒講句說話代表啲乜？
係咪香港所有機構所有人員都要聽佢哋講？
佢哋根本就係亂噏一餐，講嘅嘢又唔代表事實亦都唔代表官方正式立塲，唔通啲人用兩筆亂咁寫，咁你就要聽佢講？
之前批評黨鐵，黨鐵就收皮，而家又批評呢個批評嗰個，佢老幾呀要聽佢講.......

要搞記協，之後到教協，所有人頭票既功能組別

黨安法一立
支狗肯定乘機全面清算啦
法律界、醫療界、學術界、傳媒界、電影界、文化界、宗教界
無一個界別有得避

記者可以預期係實比中共搞，睇中国而家都知，中共係要控制曬所有傳媒，只可以報歌頌中共唔可以報中共嘅任何問題。

順我者昌 逆我者亡 黎條CCP口號要香港開始實行

又送子彈比人地打你
究竟共黨入面既人係咪無腦
明知對家睇住你黎打 但唔係打對家而係打自己人

唔係老納

中共係話：所有「臭老狗」都該死，都係反黨！

官媒老衲化

無線記者都係記者

幾時都話依家香港仲未左左派團體遭到暗殺，
要考慮下場運動點樣走落去

直接譴責得唔得

痴撚線。似足你地政府喉舌。垃圾。屌中共敢唔敢。垃圾報 你地屌習近平我即認乾弟 垃圾人民曰報 環時

支那70歲就已經各種神經精神系統病徵出晒嚟，支那共慘制好多假想敵

四權分立dllm

咩叫做黑記？

唔錯得哂, 文匯大公呢D真係淪為反中亂港勢力的工具, 依家香港咁亂, 佢地有份. 促成老美制裁中共, 佢地都有份, 仲唔係反中?